2019 PGDE討論(3)

Post 2

Undergrad UST Global China Studies
Exchange Major係History
Master CU History
中史有5**
咁嘅學歷
嘗試直接搵教席啦

GCS

等運到

如果真係收唔到offer， 有冇人會考慮6月報ou

會寧願報多年

26號cu interview嘅可以check check email

請問你收到邊科interview 通知？

出左email？

屌又無
第二年

中學數學ft

小學ft中文仲未收到

我到收到中大中文 interview 小學

第一年唔得
自己條件冇變的話
唔會無啦啦得

依家收到了

唉 又無...

收到中大中學中文FT

中大中文報左中小學，係一次過in定分開兩次？

收到BU ft 小學英文offer

有無人收到CU小學常識 ft interview

同問
巴打 請問你咩background?

垃圾非三大final year major Econ
其實睇你地個個咁勁，都知自己係咩機會

我都係非三大final year
Major psy
你有冇報埋EdU?

真係咁垃圾？

有interview?

有機喎 加油

有阿！你Major有著數

暫時無收到

有冇報其他科呀 有得揀盡量都唔好常識啦

我都收到interview email了

恭喜你巴打
可唔可以講下你background?

補充多啲啦，以下係唔同院校PGDE既特色，可以俾大家有幾間offer既時候諗下揀邊間好
港大：除左中文科教學科，其餘所有科目都用英文上。如果你想教中學，咁港大會係唔錯既選擇，因為提前用英文洗下你腦。FT實方面，上學期會叫你去間學校度睇下堂，學下師，下學期一次過實習。實習多數都鍾意搵你母校。
中大：話明中文大學就八成堂都用中文上，揀小學同幼教既同工都可一試，始終貼合返教學環境多啲。中大除左你一開始揀既科目之外，都會提供副修機會，小學就除左語文科中學就只有通識單元同綜合科學，全部副修都不包實習機會。中大都有提供double major既，全部有條件，數量極少。FT實習分上下學期，兩間唔同學校，唔去母校，叫做體驗多小小。
教大：算係最chur但又叫最學到野（好似係）。如果你揀小學既，教大真係唔錯，但真係辛苦既。我諗教大係三間入面interview你最估佢唔到，因為佢真係會問啲要你思考既問題。教大既實習時間係較長，同時要求你交哂實習期間所有課堂教案。教大既副修同中大唔同，係有得實習既。讀中文既同學亦有福了，因為教大係會多好資源俾你去進修普通話。

有錯請屌，有其他讀緊歡迎補充

講得好詳盡
可惜我interview 機會都冇..

連interview都無，真心sad

無阿，都唔知可以報咩
其實我係想做特校，我返緊份sen中心parttime，都算有接觸開啲小朋友

痴線, 我今年已經教緊常識(TA)都冇得in

收到FT 中大小常
最後機會了
收唔到中大中數

請問咩background
有FT面試, 好西利, 佢收FT仲少過PT

想問下你咩background

poster 都出左
無望lu

CU小學中文會in啲咩？幾多人一gp

今年第一年報GS,往年都係報數小
讀POLY工程
做緊TA主要負責STEM同少少NCS少少SEN

港大PGDE 畢業
上學期每星期一次去學校睇人堂
之後要返嚟HKU 到上堂discuss 下係學校所見所聞
聽講唔一定去學校 可能去社福機構都唔定
呢樣野係極度垃圾 哂咗上學期實習時間

仲有HKU 冇second major/ minor 係致命傷
不過都係果句 有offer 唔通唔讀咩

想請問一下中大既pt係咪無咁快有interview？

有冇入班教學？
有冇同時報pt ft？
可能理科會好d

睇你咩科
好似pt 無咩邊科有interview

電話定email

無教班，淨喺入班支援下d SEN學生，同帶隊去比賽，睇下小組
冇報PT，報左數小PT
但我報果陣個內容寫 STEM Education support， NCS student cell group同SEN student inclass support

小弟報咗CU既pt
就係見佢個網無list out中文pt要

我都係
教緊常識

你公開試成績點樣嫁?? 大約?

大家多數報中學定小學？ 係咪中學好多人報？

痴揀線
我有教班都冇份in
有睇sen
同校隊主教

可能因為我gpa太低分

方5方便私下聯絡傾下
見大家情況差不多
tg：pgdetalk

知唔知體育係咪要體測？

Added

小常你tg pm我啦
pgdehk

你讀緊？

電話口頭offer 今朝打黎

讀 bio 電腦
數同M2 5
2nd up GPA3.1

幾時有interview

三大sci 做咗一年環境教育工作

CU bafs econ FT 有無巴打有interview email?

未出 cu都幾firm只係會係interview前4日通知

Phse waitlist too

讀咗ou，成世ou

感激分享！

當年讀中大 覺得班講師大部分幾有心教 (但major真係唔知學過乜)
不過出黎教咗一兩年之後就會覺得之前學嘅嘢好多都係同現實脫節
最後只係留低對自己教育理念嘅影響

BU 幼教 ft pgde in緊未
我有野未交齊問佢deadline幾時佢話2月尾

因為我個情況係只要有offer就有實習，甚至可以升正， 所以當咗公開大學係最後機會

利伸:中文科

我都想知！

如果CU PGDE唔收我我就直接爭教席喇:(

有無Third hon 報到pgde ?

好想碌入日校教

有無hku econ 嘅巴打

有offer

姐係唔係做緊學校？

有冇人知道hku出左offer email之後大概要幾耐先寄offer letter

口頭定email？

親生仔？

唔係做緊學校 但帶緊不同學校團體參加環境教育活動

通常做幾耐有perm 架？

有無巴打收到hku Eng offer?

上個Post有巴打話18號出咗

有冇人收到hku pgde幼教 offer?

無

唔係
我都好好奇 明明 interview講得一兩次 (太多人搶野講)

睇background 掛

有無人知hku ft chem出咗offer未?

你本科讀咩先?
公開試大約成績點樣?

上cu website睇左cu sec math 無interview

三大 英文相關學科, 公開試成績一般, 叫做英文有個5*

咁公開試好, 三大
確係可能係優勢

你幾號in

請問cu pri chi出左email通知未

出左interview通知

表現一般而有offer嘅其實係咩事

姐係睇成績多於個面試囉

Pgde d interview 只係做個樣

其實in pgde嘅心態應該係進取積極 定穩穩陣陣
好難捉摸

讀完master現職英文ta加有校長推薦信，interview 機會都無

公開試衰？

派曬中學ft only
大家定啲

真 ？
英文科無人講嘅

打左去問

咩master

睇個勢, 宜家似係公開試好, 就大機會D

係呀
教學經驗都冇所謂

咁仲咁緊張搵實習位為乜

比你碌到入pgde
冇公開試成績
都冇中學肯請

好好奇想知d人點睇DSE 同AL 分別
係味5**=A, 5*=B, 5=C

實有得實習
洗咩擔心

已經無乜人理AL
過多幾年可能又有個新嘅公開試
DSE又變成歷史

是否已經派曬中大小常ft& pt interview?

18/1

早幾日收到hku ft physics offer

Conditional offer?

幾時in?

未

我都是TA 但冇教班經驗 purely 整教材
聞說校長ref letter是提有實習經驗先對pt有用

求有得interview...見到好多人都有得in,我都未有email....

想問下hku pgde accept offer要provide埋transcript
若果我連埋份notice of admission一齊寄返去
佢會唔會遲d俾返我

巴打咩背景 我final year 三大數學系 有教班經驗 dse 5** 都冇interview.....我真係睇唔透

想問CU ft中文係咪出哂interview? 見佢個網仲未出interview list

其實點為之公開試好？起碼有5？定最少要有粒星？

啱啱打去話出哂，個list遲下會更新

下! 點呀, 今年係唔係抽居屋咁抽呀?

又冇 讀文科中文5*諗住有個面試機會

我同你背景幾乎一樣, 有interview
但係因為有hku offer所以應該唔會去in

做緊TA? degree讀咩?

請問係咪派曬cu pt小學中文？？
等得好心急 ！！

你報小學定中學？

小學中學都有報，讀緊hku final year

因為5**嘅人都有好多啩

同埋本身大學學位係咪對返科

中文就中文系，英文就英文系，數學就數學系

基本中學都係專科專教

嚇L死

ust final year 數學系 有教班 大學ta
dse 5* 無interview 同你一樣😭😭😭

中大好似好d喎

巴打如果唔去可唔可以幫手同cu 講聲比個位出泥 我真係好想可以讀ft pgde please!!!!! 冇既話都唔知點算

完全同意巴打所講
小弟都係好想讀ft pgde math

巴打 可以留tg 傾傾 我都係ust.....

tg: pgdemath

我覺得佢係集體咁foul既...
識既ust既final yr報左既都無interview
佢小學in 63個in到1:05pm
反而中學只in得 42個人...

真係開咁少位

大家認為edu收親生仔女機會大唔大？

（利申：edu grad, apply eng pgde(Primary))

一個major
Full time PGDE 有10個位已經好多了
同埋感覺上兩大pgde都唔係好收UST graduate

中大小學常識中有文個list到宜家都仲吾update，星期六就係喇咼

小學收得多過中學好多
小數今年成40人中數得12個

OK 但唔知佢地會唔會俾返個interview位出黎 ..

雖然我相信cu應該唔會放位 但都多謝巴打相助先

術科唔似主科咁大市場 冇pgde比較難搵位 同埋可惜巴打本科唔係讀歷史

下年想報小學數學/英文

其實想講正常大學畢業教小學一定夠資格

佢係咪會好睇其他額外野？

例如個人性格/教學經驗/搞課外活動野咁樣？

其實有無巴打知點解今年小數特別加位
連教大都特登post facebook廣告sell小數
話stem導致需求增加
一間學校數學科頂盡要多一個數學老師姐

搭嗲
其實我覺得教大加小數小常真係好伏
小學已經縮班 數學唔係專，好多小學老師都兼教
小常就更伏啦，唔會搵到教席咁濟
更加唔好信咩拎唔到3322，一科衰咗其他勁照讀教大啲五年制，實搵唔到工

同意巴打吖...
雙非都過曬 時限制大肚班學校差唔多玩完
又會有一批人出黎搵工
而家整個五年制加位 到時邊有咁多教席

有時唔係資格問題，小學野你一定識做/理解，但未必識教，好多人學術知識好勁，但缺乏教學知識，所以面試佢都係想睇你有冇做老師嘅格

就算教大唔睇你衰咗個科主科，你五年後畢業啲校長一定睇，除非入咗去之後補考返個dse，唔係都可以搵定其他工

Hku ft Eng 派晒?

2-3星期？

想問下大家有hku ft pri 中文offer 仲去唔去cu ft pri 中文 interview好，cu 有副修，hku有去大陸實習

今朝收到留位email啦 要30/1前交錢 不過信仲未收到

請問巴打係邊科？

Math ft

想問cu小常ft係唔係派晒

請問你咩科呀咁快有嘅

中大chi pri pt係咪唔需要interview直派？

math 月頭已經in左架啦

thanks

係，完全唔明佢加呢兩科為乜

conditional. 因為yr 4未grad
12/1 in左 21號收到offer.

本身係咩u grad

三大 physics major.非親生仔

商科做咩要pgde 爭bafs嗰幾個位...

有咩問題

我都係咁覺得

巴打讀緊pgde?

有無HKU pri FT ENG offer消息？

今年轉左每星期兩日去睇堂
上學期有機構去呀，都係關於教育既
我覺得有得著喎 雖然好多人話垃圾

edu應該仲未，2月先見

今年一星期仲要去多日
另外三日上堂
可唔可以講下有咩得着

想問幼教有無人收到interview offer

同問

想問下公開大學的學位教師深造文憑是否等於教育文憑？

絲打有無聯絡方法 想搵人傾傾
我都是絲

中大小學常識出哂FT PT pgde interview

係個網睇到？

完。。。

我都申請左幼教
申請左hku,edu同cu
無一間有回覆 好迷茫

我都係 無收到interview
但我無報hku

你可以direct我telegram: @ Flowertang

想請教一下edu pgde sec pt係唔係重有得報名?
同佢個online system重有得apply既?

好似認受性好低？

但我估除左hku，其他兩間未出
Cu連shortlist都無ece

打去問

CU pt 小常 收好少人？ 揀得咁少人in既

讀左先啦
但ou 點報名
個網頁廢到hihi

有冇人收到interview email?

Ft 32 PT 7
連in的機會都唔俾我

咁收生人數大約繼多？

啱啱收到hku 小學英文ft Skype conversation

依個係offer定interview黎？

啱啱都收到，知唔知大概會問啲咩

interview炸

真心唔知 我都想知

但hku ft中學英文出咗conditional offer啦

請問ching之前有無做到video essay?

有做video essay

姐係再揀人skype先出offer?

有無人hku pri eng part time消息😕

應該係啦

係囉，少人到o哂咀

常識難搵教席,大學都唔想製造咁多失業率

在職老師都冇interview 傻的嗎

再問

可否share下background?

非三大英文系grad 做緊名校中學英文TA

Ching你有無收到Skype interview？

知唔知收到HKU Skype interviews既話 易唔易入？ 之前見上面D post話其實叫得你IN 已經差不多有得入

想問咩五年制？

教大所有education undergrad 都要讀五年

有冇人收到幼教 hku offer?

Pt今年就係收咗7個

想問冇考過公開試出左國讀degree係咪都係等收皮

想同今日都收到Skype interviews

咩叫想同今日都收到？？ 今日都收到？

有無收到hku 中學英文ft 嘅巴絲講下自己background?

想問cu小學中文以往收幾多人？見佢個interview list多其他科成倍

好奇pt係咪全部direct offer

有冇人收倒hku ft bio offer?

今日信報出咗篇文講香港數學教育，叫《一道數學教育的難題》。有興趣嘅朋友可以search吓黎prep interview 加油！

係咪已經畀左HKU留位費？

未呀

咁梗係去下，睇下面試官（將來教你既講師/教授）咩風格都好

想問下有無巴絲打in過cuhk小學中文 個形式大概係點？ 全部用中文in? 好緊張

有冇巴絲報中學數pt 想圍爐取暖

lm

你收到?

收唔到

梗係去啦 比咗300㗎嘛！
上面有個po都話cu pri 好過hku

收到ft

介唔介意講下你咩background?

非三大 final year 都有d工作經驗

我都係 但我冇收到😭 唔知part time 出左未？因為佢果陣有問過我 如果full time 冇位 介唔介去part time 果邊

你幾點收到？我諗我都係死左條心

今朝收到
可能佢唔係一次過排晒呢！唔好咁快灰心！

Major同minor同幼教有無關係？
工作經驗係咩？同幼教有關？
我minor education又有私補幾歲小朋友都無得in

Major唔係education 有返過幼稚園同幼兒中心
你會唔會試吓報埋part-time ?佢個deadline係2月尾 加油！

我

巴打要唔要telegram 交流 擔心到心累了

想問下CU part time幾時會知結果？

Interview後兩星期內

有冇人係聽日in gs FT ?

可以相應下 或者大家可以分享如何準備

有無ching頭先去左cu小學中文interview 一齊討論下

In完感到伏味濃

點伏法

D人全部好勁

咩題目？

我係點樣幫助學生識字... 同組大家都搶住發言 講緊有人仲未講過野 有人已經講緊第2次

未完interview公平起見唔爆題目，我果條係關於實際計劃中文課程既問題，但係問題都係好大，好廣泛，我個人覺得我果組既人都各說各話，冇乜重點仲要有點離題 所以覺得有點伏，都唔知考官可以點評分添

完討論之後 interviewer有冇俾時間冇講過既人再發表?

真係痴線㗎 我個fd話佢中學英文果組全組人明明離曬題但唔知點解啲interviewer又點曬頭咁

我果組小常都離題 interviewer都點曬頭

你做邊題？

但係如果唔洗interview嘅科呢

同埋想問下 cu pt pgdp 有無minor讀
定得 major only?

留名 我IN中學

想問 interview 內容大概係咩?🤣

Me too , 你做邊題?

有無巴絲今日skype in左 HKU English?

有無巴絲收到hku chem ft offer?

我前日in咗小學英文，巴打都係？
另外有無巴絲知道之後係咪應該有face to face interview

我琴日in左 都係小學英文 如果佢分兩日in 都應該幾多人有得in wor

Btw 我報左full time同part time 佢只係叫左我去in full time。係咪part time唔洗in 直接派offer?

唔知edu幾時有shortlist

介唔介意講下個流程？

有fd in個陣話呢個星期會收到offer

我收唔到 應該衰咗 聽聞只收5個

都唔岀奇既

上年過來人 考兩次先入到
有咩答到就答下大家

咩科

pgde (eng)

絲打咩background?
中定小學？

DSE eng 5
之後degree讀eng
但grad果年入唔到pgde
但做左ta一年先入到小學pgde full time

邊間？FT小學英文收幾多個？

hku pgde 收20個

咩科先？

中學定小學

想問下有冇人已經收到CU小數offer?

岩岩收到hku pri eng part time skype interview

收到！！！啱啱12:57收到offer！！！

巴打可唔可以share吓佢問左啲咩？
我出年諗住報，想預備吓

收到skype interview代唔代表大機會入？
skype interview之後係咪要再等通知下一輪interview？

Cu咁快派
你地幾時in

利申上星期六in完

你地係咪頭幾group in?

想問下係pt定ft

Cu 19/1 in

我係頭幾group

Ft!!!

巴打in jor?

上年最後係group in

想問中大小學體育pgde係唔係有就有，冇就冇，冇interview ?

可唔可以講埋係gp幾
等我死左條心

Should be no more interviews after Skype
因為佢話CNY前會派offer

如果有人收到中大小學英文offer, 可唔可以講聲

感覺佢擺得頭幾個GP都係大機會入D

如果cu 中學英文岀左都講聲

唔係跟姓氏咋咩

唔係跟application no.咩？

可唔可以講下會問咩？謝謝你！！

跟application no. 呀
收唔到

題外話
我啱啱 send 咗email 去問
HKU PGDE ENG SEC 不設 interview
農曆新年之前出offer

Hku pri eng 我報曬pt同ft
但派skype interview淨係話pt
係咪代表佢唔會考慮我ft個申請
因為之前video essay都有話佢有notice到ft個申請

Btw好緊張放假前就會知結果

恭喜！！
沾喜氣！！

Same! Ching係咪都有Skype conversation?

啲人話岀曬

小學定中學？
絲打點知係CNY前派offer

我係講緊PT
SOR 寫得唔清楚

係啊 希望可以有好消息開心過新年

如果講左怕唔怕唔fair

Primary
因為個interviewer講

如果一齊入左 就係同學

我都岩岩In完

會 有題目無準備到 in得麻麻

hi 同學！

其實係揀過定個個都有Skype

似個個都有 見分開左2日skype

想問下Cu pt non teaching mode 洗唔洗interview？

我見到佢個interview page加返ece
但未公報shotlist名單
好緊張

Full time定Part time分左2日？

可能未派晒啫

正常都要interview

希望大家做同學啦 上面有人話得HKU PRI FT收20個人only

Same!

係咪HKU ENG FT 新年前有offer？

in到10點都仲in緊？

佢話新年前會有result，不過我係in PT

sor i mean 今日啱啱in完

有冇人收到cu eng sec?
written test 唔係香港 sd左email去問 話3/4月會有多個test比absent. 但機會應該少好多 唉

想問下 HKU Primary English, full-time & part-time 係咪都係新年前會派offer？定full-time 已經派左？

有 每科minor 要報既要求都唔同

Eng in左架喇

有無in完hku eng嘅巴絲覺得成個interview勁快就完 10分鐘都無

你有接近十分鐘？！
我五分鐘都冇係咪收得皮了

我得07:42就收左線

我得04:54

我係果個短髮鬼婆in。你都係？咁快收線可能佢好多人要in

多謝！！
巴打 你咩科？

咁邊到可以睇到minor嘅要求？

不如開個tg gp討論下？
定其實已經有gp

唔係，長髮香港女人嚟

如果佢話新年前出offer，睇黎一係今個星期四五出，一係下星期一出，因為聽講聽日仲有一派人會skype interview。好不安⋯⋯希望大家都有書讀！

我都係5分鐘 好不安

係咪長髮In PF 短髮鬼婆係FT？我FT都係佢in

好似無

有冇人收到 EdUHK 幼教 interview email?

可能係，佢一開始好似有話佢係PT嘅coordinator之類

有無人收到HKU ENG (SEC) FT Waiting list
係咪全部人都有

無咁快
佢shortlist未出

tg group 留名

id: pgdpp

我應該今個星期，下星期都過年

應該今個星期會收到，下星期都過年

我兩個study mode都有報但得FT 有面試 佢係咪唔會考慮我入PT?

我見佢最快都2月19號先in
應該未有咁快
仲要分兩日in
會唔會好多人報？

我諗係，我都係兩個報晒，但只得PT有interview

Offer god

CU 係咪真係會兩日前先出interview list

Edu出咗Shortlist

仲有interview format

但我咩都無

唉，玩完

啱啱講完未咁快
轉頭就出左

好彩有

係咪無得in assume可以摺埋自己

係咪主副其中一科冇interview姐係已經冇機

可能只係in主？

我估係
只會in主

我指Tss2

只in tss1?

舊年我淨係in副，不過衰左

或者你擔心既話可以入報名個portal check，佢會喺每一個application上面show你既application status

想問FT eduhk GS 上年收幾多人？

想問edu是咪只有ft先有interview？

唔係，我pt都要

我都有gs ft interview
但我見都好多人有得in

你有無收到？我無

三大文科都冇edu u interview

咁無收到pt interview咪即是收皮😭

岩岩收到edu pt interview eng

有中大GS冇教大GS interview
我喺咪讀錯咩科教大小學唔收我😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂
我得教大DT Interview痴線🙂

啱啱收到eduhk ft ls interview

+1

終於有一間有回復
感謝教大...

無知一問 佢send左email語有interview
跟住叫我上online system
上到去有咩要禁

check application status
㩒入你報左名既科目
然後睇application status + interview時間地點日期

Eduhk interveiw 仲要有written test🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️好煩

感恩有gs interview

收到教大中文pt pgde揮手

Edu va 出左

點解有啲唔洗？

有教大gs ，無中大gs ...
可能同background有關

好傷心 收唔到interview

四間都冇interview
btw,恭喜有interview既巴絲，加油

edu pt小學數學收到interview揮手區

巴打pt咩科？小學中學？

今年pt幼教都要interview

咁快出左？

正想問有冇人有offer

我直覺覺得呢幾日就會出offer,
所以而家每個鐘都喺到check email,
Check到我人都癲

好緊張

你地收唔收到edu history interview 成40幾人

一問收到edu chi pri ft interview，但係有申請埋pt係咪一次過面就得？

舊年唔洗in 㗎咩？不過舊年聽聞好似唔多人爭

知唔知Edu special needs 收幾多？佢in 55個，應該係full time 加parttime 一齊

其實當有CU HISTORY MAJOR 既MPHIL報個刻已經知無望

咁快出offer？

interview

pt time都要in咁chur？我都報咗pt chi sec 但冇收到interview

你第幾組?

我冇報edu🙈

我好似同你一組cu master 巴

有ied 中學英文interview嘅巴絲咩background?

你係hku 女仔?

日日check email check到癲

其實呢幾年個CHIST PGDE 都唔係比UNDERGRAD 讀
直接搵教席仲快

我支筆呢

Same

有冇教大gs interview study group
齊齊拎offer

留Telegram

我啊 @Flowertang

Gs?
Math ft 岩唔岩

原本好似仲要還錯人

有教大gs 冇中大gs
利申
教親生仔

教大親生仔

教大又數小又唔收我，常小又唔收我
咁咩background嘅人先入到教大讀小學嘅PGDE...
巴打你讀咩？

Ching
你都鐘意拉子

有冇巴絲報左教大ENG Full-time and Part-time, 但教大只俾Part-time Interview？

不如講下你咩background

一齊in

教大 math ft here 入一齊 study

唔係掛 好在支筆係公司拎

@kirinlamon

搵唔返份野
但係要求會包括AL或DSE成績 和大學成績
eg IS 要求 兩科 science related subject 5 或以上（個例子作既 實際唔記得左）

@heauag

做緊小學STEM TA、讀POLYU Industrial and Systems Engineering
DSE 數 m2 5

請問巴打咩background？係咪DSE要5先有得In 我無

咩科？

Eng

@harperkaiyi

英文點解有批人要考written test, 有啲又唔洗既?

我估關major事
我major social science 相關科
Minor 教育
Dse ls 5 唔知關唔關事
但我報幼教 佢無比interview我

緊係有！
無5其實點教

係咪online system話淨係得interview就唔洗written test?

報左edu pt pri chin 都冇收到 有冇pt pri chin 收到interview 聽聞edu都會直出offer 吾好灰住

個表有得睇 對翻自己application number

@wingabc

Thank you

今日有收到 但想問有無人收到edu u ft幼教interview?
絲打你咩背景？

我都收到EdU 幼教interview

咩背景？

報左edu English primary (ft & pt), secondary (ft)。佢比左中小學既interview 我。我估佢part time primary 會唔會係直接出direct offer？

都係社科呀，但有小小教育經驗，你有冇收到interview?

係咪全世界都無cu eng 既消息
係咪收既人少到入面無人上開連登

未收到
定係無offer

收收埋埋

我都係社科，仲要minor教育
都有私補幾年，包括3歲
都無得in
Hku又無edu都無

出左offer啦咩？？

就係唔知

關咩事姐，我DSE得4，讀完Master,而家做TA有班教，有心教同無心教已經差好遠啦。我而家都有interview啦，講真，你識英文同你識唔識教又未必成正比，睇下你有幾想做教育呢行，願意付出幾多努力姐。

Full time好似已經有結果
Part time唔sure

屌 又係呢種narrative
無限loop
公開試成績vs有無心

英文喎
有無收到offer嘅上水講2句

係英文呀。 可靠消息

中學

有人收到offer？

係呀

報晒cu hku edu pri chinese（pt & ft）
但一個interview都收唔到...

以為公開試好勁咩
入到去interview background check就知你有冇心教啦

有心教真係睇得出

小學呢？？？

有足point教席，收唔到edu pt math (pri) interview offer，有冇人知點解啊？

巴打留tg?

可否講下咩background

唔洗擔心住，正路有人收到offer一定有人講，上年都係咁

你都等緊？

係，cu最後希望上年已經收左皮

但佢收得咁少人 出offer正路應該一日出哂la

你又收到？

係會一日出哂，但如果有點都有人係度講掛，完全無聲氣，希望係未出啦

無ar就係 不過已經打定輸數

就係上面有人話收到offer

你覺得in成點？

我自己覺得in得唔算差

有教席，冇edu math interview offer

你小定中

中

Same
覺得好頹

Dse4,小學都還可以，中學點教

哈哈哈哈
咁洗唔洗還比你

邊有啲咁嘅事

做到同學就還啦

希望大家做到同學啦
其實直覺聽日會出result
因為19號interview嘅數學星期一出result
我地21號in 所以應該聽日出掛

好緊張
我dse中史好屎 dse又冇讀history

我都好緊張
不過絲打有冇發覺我地interview嗰組特別少人(5個人)
反而其他組嘅人數分配係7,7,7,6
同埋我地組全部都係非fg
一係出嚟做緊野一係讀緊master
唔知有冇咩玄機 (可能係我諗多左)

same 人生已完，早知係咁就up哂係日校做part-time啲quali上去 家陣好撚後悔

有冇人都係edu u 中學數ft interview?
留tg 一齊開個study group?

我係fg 我個fd final year

但係我報其他科part time 佢比左interview 我 Wo

正係教緊中學，你覺得dse真係好證明到你英文程度咩，你可以進步，可以去考LPAT同IELTS證明自己,DSE又唔係你人生終點。

好後悔當初冇報埋bu u hku
冇諗過連interview都冇 完全低估左

無錯，讀上去，成績都反映到英文程度點啦，何必睇咁多年前公開試。有人失手，有人無溫，有人太緊張。 如果畢業左幾年，覺得自己公開試成績唔靚，唔通去考個小朋友試證明自己咩，都無意義同中六學生鬥，正常都會去考返其實事證明自己。

@MansonsoNg

唔好意思
想問下
如果major簡va minor Chinese
咁同major文 minor va
有咩分別

Edu咩科？中學小學？

bu無今年中文pgde（2019）

Dse 高分都唔一定LAPT 好
LAPT考識唔識教書
同深層次英文理解

想知cu pt係咪未岀interview/ offer ?

我都想知 日日check email就快癲

edu都冇interview, 呢幾間應該都唔會有啩

可能直出 offer 呢

佢話"早知係咁就up哂係日校做part-time啲quali上去"，即係報ft，好少ft直出offer

小學唔知⋯睇下呢到有冇人講
正路interview後兩星期內就會收到offer
冇通知即係落選

啱呀 但都可以等其他院校嘅消息 加油呀💪🏻

FT 十個位都冇，競爭好激烈
入到interview round已經代表你唔差

Edu interview都無 kongu waiting list 唉

有無人求證下 等得好辛苦 個人就癲

求人不如求己。
不如自己打電話問，打完上來分享

岩岩打左去問 英文未出offer

感謝

岩岩收到cu中學英文full time offer！

恭喜
等緊CU小學英文

原來我唔洗written test lol

Through email or phone?

Email

同學

恭喜晒
終於等到喇
唔知我地呢啲中史嘅幾時先有offer

收到CU Pri Eng offer email

啱!
我check到就嚟覺得自己有強迫症

完全明白

cu pt 小數係唔係全部派完架喇？

cu pt offer？？

恭喜！

Ft offer

遲到咁

恭喜！！
cu好快手，cu eng 1月19面試，1月30出offer！

值得表揚！

根據上圖，edu 3月才出offer，
cu是否叫你3天內比留位費？

direct offer？

不過你係報pt定ft?pt最好有個教席先wor

你pt定ft?想問ft出左interview未

想問edu u full time pgde出左interview未？有無人收到幼教既full time pgde？

咁想問有冇人收到cu pt eng offer

ft, 已經出左啦，你可以上system睇下或者check pdf

出左啦。前面爬文

有！小學英文pt

中大小學中文啱啱果個星期六先in完，會唔會過年前出到offer，唔想拖到過年後日日煎熬，係生係死都快啲知。

cu email 話2月28前交deposit

cu數學中學ft也是1月26面試，睇下如數學過年前出得到offer，
即中文好大機會過年前也出得到offer

邊間？

Cu
已岀

有冇人知cu ls幾時先in 點解會連interview時間都未出

想問下你咩科

Ft 都係2月28前俾deposit

收到cu pt 小學英文offer
想等埋hku先

English ft sec

今年fresh grad, 報咗幾間既小中 小常pgde 都冇收到interview,
係咪可以放棄，定還是做TA 都仲有希望
只想教小學，做左兩三年功輔班。

利申major history

收到中大小學英文 part time 既 介唔介意講下background?

Probably for secondary English？

公開試 IELTS成績如何？

佢有講major要相關科
好似係

友情分享，你major history，
報小中 小常pgde
即使你係中文和常識ta，都未必收，

你個case，如果想穩陣，報中文pgde。
現職中文老師cm有教席，加中文master，就好大機會100%有pgde

友情分享，你major history， 報小中 小常pgde
即使你係中文和常識ta，都未必收，

你個case，如果想穩陣，報中文pgde。
現職中文老師cm有教席，加中文master，，考埋普通話水平測試二乙以上，考埋普通話基準，就好大機會100%有pgde

路已指引給你，
如果非degree相關，想報ft 中文pgde，可能性很低。因為更多degree中文都未必100%有機會

“好大機會100%”

首先多謝你分享，另外想知你係唔係major 中文？
謝謝你

等到好緊張 可唔可以快啲出

勁過好多中學老師

想問下 cu non teaching mode 既partime pgde係唔係只係俾冇教堂既ta做？因為我冇做ta，宜家揾ta做係唔係太遲？可唔可以今個月揾到ta之後，係面試前入返pt pgde?

完全唔熟，希望有經驗人士解答下，因為如果再等2020先讀partime pgde要好長時間

今日先出英文
中史起碼等多一兩日

我見前兩日已經有人話收到英文offer既
唉 愈等愈煎熬

收到offer
不過hku就腳D 等埋hku

想問係邊間既offer

Full time都出埋？我見到前面啲人講part time咋

唔係
只要冇教席就可以報，學校會幫你安排實習

公開試成績係咪好好呀？三大？唉呀 想要ft多啲

Part time tss1係special need

我個朋友已經有cu eng offer

Yes 已岀

有無人有報eduhk English primary (FT & PT)都有interview? 定係都係得一個？

剛剛收到hku eng pri ft offer!!!!!!!!!!!

打咗去 edu 問，pt program 唔一定要 interview 先會有 offer，可以有 direct offer

巴打幾時skype in??

推

上星期五

電話定email通知

邊個in? in左幾耐？

我打電話問教大，問小學pt（中文/英文)是否需要interview。
對方回答需要。

Not all Programmes/TSS1/TSS2/MSS will require applicants to attend interview/test. An applicant who has not been invited to an interview/test shall not assume that he/she is
not being considered for admission. Applicants should check the offer list to be announced on 20 March 2019 for the first round offer

收到cu pri gs ft offer 5:09pm

因為我報個 program 往年都會有直出 offer

Email通知
外國prof in 左6分鐘左右
想講多d野都冇時間

Hku ft primary offer email
友善的鬼婆，傾左9分幾鐘

English

中學老師有冇咁廢

請問絲打咩background？

唔知pt小學中文大唔大機會直出offer
我同朋友都係讀左中文master、做緊合約但冇interview

三大文科final year dse 5*

恭喜。
Cu gs 1月26面試，
咁快出offer？！
我見常識 (小學) 面試：2019-01-26 (星期六) 下午

沾喜氣！！

請問你係咩background?

請問bu eng ft pt出左interview未?
幫人問

求上面所有有offer的大神，
分享自己background，
同收到pt/ft 咩u咩科offer

你幾時Skype in左？

三大非英文系 cu eng ft offer
dse 5*

咁快？
中史21號in都未出
定係我冇offer

留名

我history 係咪同中史一齊share 果9個位

interview個陣明確講左今年幾多個位？

我收唔到

其實cu係咪有一科offer就唔會派另一科offer俾同一個人? 定會兩科派曬俾你揀?

hi 同學

三大英文科 做左幾年野(唔係教英文) 英文5*

我想問中大小常/數pt有冇人有offer?
我現職老師（cm)教緊小學數學常識，但常識(pt)連interview 機會都冇
仲會唔會有機會直接出offer

另問：其實實習信係要application 個陣已經要交定係佢收左你先交？我報個陣冇交，會唔會因為咁冇得interview?

可唔可以講下你咩background ?

真係有㗎…

拎A or B嘅人好多 （依家嘅5* or 5**）

但你叫佢哋考個 ielts 8返嚟就未必得

好多老師 speaking 真心麻麻哋

有個candidate 𥄫到

你講cu定edu

點解你會諗住有9個😂😂上年得1個位in 12個人
今年就in 23個🤡
講左咩自己參透下

中史hist應該分開？都係分開in

如果有人收到cuhk chin pri ft offer
麻煩講聲 thx

Cu 啊

係分開的
但我好肯定咁同你講加埋都未必有5個位🤡

巴打係唔係度

source?

上年中西史ft各收1🤦🏻‍♂️今年睇番in既人數中史比盡都係收2或3 西史應該都剩收1😂 如果唔係我都唔會話見到mphi都in就知收皮
同埋你唔覺得個interview 本身就短到同頹到似內定咩🙂
Source呢啲不要問🤡講左同直線自爆冇分別😂

所以話中史ft pgde全港搶1個位都唔過份🤡 你可以諗下 教大黎緊1年有30個定唔知20個中學中史畢業 市場邊度消化得晒咁多人
所以整定中大唔會開到咁多位😂😂 因為教資會班仆街覺得教大班垃圾已經滿足到市場

一齊in架 我果組 中史同hist ge人都有

2科加埋今年in 32個，咪得3個位 gg

係一齊in但係分開收的
不過咁少位你當一齊都冇分別😂

應該無咁快呀

想問下
我大學major BBA
但想報小學既pgde （中/英）

之前問過好多人都話唔會收
所以黎緊呢年grad咗諗住搵份TA做一年先
下年再報會唔會好啲？

咁史佬仲有咩出路

Hku又唔開

真心見大家都係有心教育界先講多兩句, 識人DSE 西史得3定4, ASSO 博番上教大個西史教育PROGRAMME, 咁就有張PGDE送。
反觀番港大中文, 歷史系, 中大歷史系呢班人講緊2ND UP OR 1ST HON GRAD, DSE本科至少都5, 甚至* OR EVEN **, 就係因為教大班垃圾，搞到連張教育文憑都搵唔到。SO UNFAIR

好快pgde 中/英會出曬offer，
你可以再睇下大家分享，
我見前面兩個都話自己非英文系，ft都入到cu pgde 英文

有無人可分享下ECE難唔難入

Cu pt常識得7個人左右interview

其實實習信係要application 個陣已經要交定係佢收左你先交？我報個陣冇交，會唔會因為咁冇得interview

呢個問題，要pt收到offer的人才能回答

其實我都係asso上hku， dse中史個分麻麻地，但undergrad 就讀得唔算差
之前asso時in過ied hist, 覺得佢個interview 真心易 gpa又收得低，好似3.2已經入到，都覺得咁樣對其他大學既人真係好唔公平

非三大英文系
收到cu eng 中學ft

係

真心一係摺晒 pgde ，一係摺咗 edu 佢
跟本個市場消化唔到咁多人

真心本科拎住* or ** 入edu嘅人一定少過揀入三大
到時就睇到底教資會覺得本科成績讀得叻重要，定教學法重要

佢地個課程，我記得係唔同history 本科，好少dd奇奇怪怪既歷史簡，真係要教既先有得讀，感覺上識既嘢好有限

絲打, 你都OK AR 後尾入番港大，都叫見識過歷史係點樣,同學界對唔同課題的研究。但個D ASSO 入EDU 中/西史PROGRAMME 個D人, 連本科都未讀好就直接上教學法真係笑大人咩.分分鐘學生問你宋代個制度點樣係唐代轉變出黎,你都未必教到佢

同意呀，果時asso最差果班人先會入ied

問下前面果批有cu pt eng offer的人

果班edu 讀完都搵唔到教席啦
有料直接搵教席

考試都係操卷技巧

考到又唔代表勁

@pgdegs

咁又去返有冇料同識唔識教兩大議題

不過就算真係成績唔好又做到老師，你都要學生信你教得好佢哋先得

想問下HKU Primary English PT 派咗offer未？

係架啦
就算識教都要與時並進啦
可能10年冇左dse又有新考試呢

咁就已經超出成成績好唔好既事

所以好多人考得好都冇offer 或者搵唔到教席

請問你係咩科？

Hku pt pri chin offer信都寄到喇

有無cu同學？

係咪就係你個hku fd到?
咁既話就係32個人爭9個位
平均3.5個人爭1個位

我本身以為得7個位
9個位已經比我想象中好好多

唔係
我嗰組係中史hist混合in

你個女仔fd丫 但原來係10人爭一位

如果喺教育界教咗十年，我諗冇乜人會再用考試成績嚟 judge 你

同埋雖然話學制會轉，但科目教學重點、考核要求都萬變不離其宗。某程度上做老師都係你玩呢套規則玩得叻，同時你又可唔可以教識學生玩得贏

同埋都真係睇你教咩學生，我諗叻嘅學生都期望喺老師身上學到額外嘢

今日收到信，4號前要交錢+交埋張form有啲趕

仲想等cu ft pri chin 唔知我等唔等到呢

你駛唔駛俾transcipt?

要啊，一個月內交

實習信我係apply嗰陣交咗，之後有interview，但封信影響有幾大就真係唔知。
利申：收到中大小學英文pt offer

不過聽識嘅人講，之前試過做緊TA但冇實習信咁去報pgde，有幾間u嘅pt都係有得in的，最後出咗conditional offer，個condition就係要佢問學校拎到封實習信。

唔知中大小學英文ft同pt會不會一齊上堂呢？
想搵同學
利申：received cu pri eng ft offer

今朝

但ma都唔收非本科生

想問下收到hku eng ft嘅巴絲你地background係咩 同埋Skype咗幾分鐘 唔該晒

其實仲開唔開？呃錢？300蚊報名費

個人認為去到interview既,background已唔再理

Master有錢就讀得有咩好講

Dse就見真章啦

有成績都可以有心教 成日偽二元對立自欺欺人

自修生分開計 你係咪坐完出嚟？

即係hku pt就就一定不會直出offer，必須經過interview

唔好意思，我唔清楚，原來係咁。
但把口咁毒 你岩做老師咩？

啱呀，係寄返去 要收工先得閒寄

@KarenTonmi

咁會唔會去考啲大人試證明自己？

即日有offer

我前日Skype in 左HKU PRI ENG PT, 佢2：54秒就已經收我皮。話有結果係新年前通知。日日都好驚青地等待中……好緊張……如有有巴絲打收到offer麻煩講聲

如果我收到offer都會話比大家知

好似派左第一round offer 喇 上面有人有講。同埋以我推斷，如果有人即日in都有offer，姐係代表前幾日in果啲無offer就係無 如果唔係應該會一次過派埋

但表示收到的係FT，我係PT。希望有奇跡

如果有朋友仔表示收到PT offer我就死心了

希望一齊收到part time 喇！介唔介意講下你咩background?

我唔係香港讀大學，無係香港考過公開試，Bachelor 讀eco, 番到HK做左學歷評審。有兩個Master Degree, 一個係BU 嘅ITM， 一個係EDU 嘅MA TESOL.宜家做緊小學assistant teacher

希望可以做同學啦。我頭先已經email左HKU問出左part-time 結果未……好快會有答案。

2個master’s 都要做AT

見到個個都咁勁 我都唔奢望FT了⋯⋯有PT我都執到！

感激 不停有大神上黎報告offer。
分享2018年前人的經歷如下。

打咗去問，可以寄，可以親身交

今年有無呢個表

HKU覆左我Email啦，只係話禮拜一都收吾到就bye bye嚕。

因爲我覺得出面d工都唔好做。突然想做老師，係難d啦。係決定要做老師先讀TESOL，如果讀埋TESOL PGDE都吾收我，就真係覺得空虛寂寞冷。定係EDU的TESOL甘唔值錢。灰啊

祝大家好運

BU ENG PGDE PT有無新消息

呢幾年真係捱得好辛苦，一路做嘢一路讀，讀個TESOL無左10皮。一半人工貢獻比大學，如果今年都唔得我會放棄了，申請政府工算。

辛苦你了
每次最辛苦既時候 記住毋忘初心！：）

你做就有

點解會揀ied?

做個表出黎，都要召集offer大神各自填寫，不容易。

收到中大中文primary and sec ft offer!!

因為校長話edu好，做老師好，同埋當時比較徬徨報得比較遲無乜選擇。

恭喜！
中大英文、常識、中文都聽到有offer消息。
恭喜恭喜

咁有無覺得比人老點左

兩個都有咁勁？

其實我本科係中文，所以要reject英文offer了，做唔到同學😭
希望其他course可以做同學

恭喜！ 請問幾時收到？by email嗎？

點解可以中英文都有offer咁勁

email, 大約十五分鐘前

咁又無喔，哈哈哈哈。見到申請pgde咩年紀都有。咁如果人地覺得我老所以唔收我咁就算囉。做其他打算囉。雖然我已經付出左好多努力，但係謀事在人，成事在天。唔得都無得怨，10萬當跌落海都無得怨。

冇收到
本科中文 報兩間U FT都冇

可以考慮去國際學校/IB world school教中文，又同啲鬼溝通到

恭喜曬🥳🥳🥳🥳

好似記得你個名

恭喜！
我都等緊CU CHI SEC PT OFFER 唔知幾時會出

小學中文 中學中文同時有？？？即係點？需唔需要reject其中一個？？

我已經打定輸數
btw我已經打左去問
佢地話中史未出offer
所以大家仲有機嘅
我問過年前會唔會出offer
佢地話未必

係呢度同大家傾下計，人都舒服左的，好感激有呢個disscussion

yes 只能揀一個 因為我當時兩邊都有in
但只能揀一邊

大家都報英文 不如加telegram 交流下

我無telegram，咁我down左整好add你

你地報英文既咩呀? 我都係呀

但啱先打左去中大話未收過喎🤔

*未出過

唔好比假希望我啊 見上面有人收到已經覺得冇機

揾人再打去問多次

咁搞笑 :0 但我有朋友都收到了

C打可唔可以cap封信出黎 比我死個心都好啊

我打左去問 佢話小學中文出曬

之前收到Hku 小學中文pt email話有offer , 有無人已經收到封信？

尋晚收到

感謝你

呢個post好似好多HKU pt pri chin既同學仔
相認

咪就係

cu小學中文真係出咗？

其實印象中上年出左都話未出😂
冇意外都應該係mphil果個 ma都有就要還神😂

小學英文，both FT and PT

Tg交流下？

有無cu中學英文？

真係？

離一離題，各位師兄師姐我今年yr3，讀緊中大中文，請問pgde有無咩要求先有interview機會？ 我只有中小學嘅教班經驗
再請問各pgde大概嘅interview內容係點架，好想準備定
除咗hku cu，想教中學仲有咩好選擇？

唔好意思阻到大家討論 祝各位都入到+有教席

cu 中文ft 同pt都出曬？

下未必 個系主任呃人

恭喜恭喜！！
拿到cu ft offer中文，咩background，分享下？
例如dse，gpa，咩科，等等

點解港大唔學中大咁收四分一

好勁！！小學英文，both FT and PT。

咩background？

有無成功經驗和心得分享下

🙏🙏🙏

其實巴打你係咪今年讀緊pgde?

其實點解一定係收mphil嗰個
當個mphil冇考過DSE中史
或者DSE中史考得麻麻
咁中大係咪仲一定收佢?

你打去啦
我今朝已經打左過去
再打過去佢真心會嫌我煩

你可以唔信😂😂都冇逼你信
家下啲mphil都考過dse架啦 同埋大家經驗差唔多 interview咁短都難分高下
到最尾都係睇學歷架啦 人地仲要親生仔
同埋你覺得dse中史考得差仲會入/入到歷史系咩

cu pt小學中文係咪出左offer??

其實我只係好奇有mphil但係冇考DSE嘅話仲會唔會比人prioritize啫
因為入歷史系唔一定讀過DSE中西史
讀過DSE中西史從來都唔係門檻
我識唔少人都冇讀中西史入歷史系

岩岩打左去問，pt未出，應該要新年假期之後。

可能冇讀中西史仲好😂 冇考過啲人唔會先入為主

考DSE從來唔係讀pgde必要條件
識人中學 ug都唔係讀相關科目
入中大full time ICT pgde

咁必要條件係學歷?

我加你啊

你連個制度係點都唔知 你岩做老師咩？

Bu通識中學ft offer

啱啱先出？email定電話？

中大中學中文係咪出曬了？

謝謝分享

幫frd問 CU小數PT係咪出左offer？

Cu中文ft出曬（應該）

ft出咗，pt我琴日打去，佢話未咁快

想問中大小學英文係咪都出咗啦😭

thx啊，咁我朋友有機

英文應該岀曬

讀LS 失業嘅起點

咁讀到mphil又真係好叻既 如果係咁都冇計
感覺上cu pgde同nonju一樣咁黑暗

巴打你識果個cuhk mphil?你點知有人係中大mphil既？

想問下cu bio 係咪pt/ft都未出interview? 點解bio特別耐

收到hku pri chin pt offer信
見佢話2月4號前要交錢
但又想等cu pri chin pt
好糾結
無知一問：有無巴絲知除左hku hea d之外
兩間有無大分別

因為我in個組個prof問其中一個interviewer 個mphil係咪今年4月就完🤡 又問佢跟邊個老細🤡 之後就聽到佢撻左系主任個朵
個刻我就知今年冇望 番去讀多兩年書先再黎

*interviewee

OK，got it
即cu pt chin2月4之後才會出offer。

大學之間一定互通消息

我簡左history 有冇希望

我諗各位有eng 各種Offer嘅都唔係native speaker?
我同朋友面試嘅時候 我哋嗰組都係有幾個native speaker 佢地都講好多野 有條理（當然都有離題） 面試黎講用英文佢地係屈晒機
本來以為死硬
但而家結果睇嚟有Offer嘅大部份都係本地生

個邏輯應該係: 上得連登大部分係本地人，所以報offer的人都係本地生。
Native speaker可能上開其他討論區

係呀 我都係咁諗 呢度報offer既+有d話有fd收到offer都應該係本地人
我本來仲以為班native會屈曬機
（我同fd果組各自 3-4 out of 7 係 native 結果都係收本地 斷估唔會同一組收幾個interviewee ）

我都報咗 PT bio，見 phy chem 都有，係冇 bio

睇下文件就知架啦，資料野。 態度唔一樣啦

可能有offer嘅人有native咁勁呢

想問下有無其他巴絲收到hku小學英文ft？你地background係咩，想參考下

CU pri eng 我in果組都有個native speaker係度，佢一講野的確係有氣場嚇得下人，但佢立場已經揀錯左，就俾所有人圍插
我group discussion時係最後一個先發言，十五分鐘討論時間，六個人，我講左唔夠分半鐘，但最後都有offer。
認真講，我覺得accent果啲唔係重點，重點係內容要反映到你真係了解學生同教育係咩一回事，果時全組得我提到NCS，可能係就係咁睇中我。

想問中學full time係咪要高gpa先得？

巴打咩背景

我都唔知😂上年收果個係現職ta
絲打你係ta都有機掛😂

我唔係 fg ja me
上年果個邊間u？

16:25收到中史pgde ft offer
Thanks god

Ching其實以我所知上年中史ft pgde應該收左2個人
因為聽我個fd講除左你口中所講既碩士之外
佢有個fd都有offer
所以in total應該收左2個人🙈

咁勁 恭喜
我冇收到

恭喜晒👏🏻👏🏻

好奇一問ching你係咩background?🙈

UST Global China Studies
荷蘭Exchange Major History
CU MA History

Full time好似派左，但part-time就唔知喇

冇offer

恭喜！我無offer

收到cu ft 小學中文offer唔知要唔要好
聽人講小學market prefer ied出黎
定係等多年報中學好？
不過自己都係啱啱好2nd up 今年報咗cu 中學中文ft in都冇得in

見到前面都有巴打係同時有小學/中學pgde offer。
有得簡，就一定簡中學pgde黎讀，
因為第一，中學pgde可以之後做小學，但小學pgde基本上不可能做中學（無人請你）
第二，中學升上去多d前景
第三，小學講求十八般武藝，例如英文+體育+視覺藝術，中文+音樂+宗教。

其實都知中學前景好d
但係唔知下年再報有冇機
今年cu連in都冇得In

想問巴打咩背景？

其實自修生同日校考生係唔會分開計

恭喜晒！冇offer

唔好灰心，可能分幾批派，前面eng chin ft offer都不是同一時間派

三大中文 啱啱好2nd up 公開試5**

有offer應該要知足

有冇人收到hku ft pri eng offer (2nd round)?

cu chem ft係咪出左interview?

有second round?

個日打去faculty問 佢話上星期skype in個啲出左 今個星期skype in個啲未出 所以想知有冇人係琴日/今日已經收到email

有冇人知cu ft sec math出晒未

但係中史收得個兩三個...

唔會一齊拉curve

有冇人收到 cu 同 bu 幼教 interview?

Both PT and FT? 無了，唉。

打去問下？我同我朋友都收到了

打左去問 已經出晒 唉

收到hku pt primary eng email比conditional offer!

介唔介意講下咩background and conditions?

非三大 BBA 英文TA(有得教班)
Condition就係交supporting documents同校長確認比實習

今日收到hku pri eng pt offer

係咪都係等郵寄conditional offer letter?

收到too! 同學

係咪等郵寄conditional offer letter?

應該係啊 conditional offer應該係交實習信

其實我仲收到cu同一個offer，諗緊take邊個好
有冇人有咩建議

同學！

CUHK 喇緊係

可否講多啲？

FT PT都出晒?

我剩係問左Ft sec math

你咩background?
中大我個人覺得 應該係pgde最好

email?

巴打有冇報EDU呀 仲有機會嘅

點好法？同hku最大分別係？

想問下你係econ bafs都一齊有？ 同埋咩背景？

Edu有interview 我怕又冇offer姐

港大好似要四五月先完曬成個programme, 但中大好似三用就完，因為佢想比學生早啲搵工。身邊有個港大pgde既同事講，但唔知係咪真。btw，個個既background都好好，唔怪得自己無機會，唉。田

港大好似要四五月先完曬成個programme, 但中大好似三月就完，因為佢想比學生早啲搵工。身邊有個港大pgde既同事講，但唔知係咪真。btw，個個既background都好好，唔怪得自己無機會，唉。

點解pgde網頁冇嘅

不會啊
我今星期三in 的，下午有offer 了

中大重視practice
港大教理論多
無讀過港大，但take 過下中大教育的堂，老師好有心

我都唔知
但Search 過真係有呢個executive staff

早遲完programme 同揾工冇咩關係，只要你實習唔撞就可以，當年小弟一完實習就擲信，5月2號上班，所以計小弟incremental date好麻煩。 當然我冇同department正式講過PGDE期間返工，好地地到而家冇野。

都係，反而我覺得第一次實習的師傅對自己影響最大，第一次實習去左間banding唔高的學校，教得唔好學生會訓會搗蛋，係果度好彩遇到教學高手，到十年後我d套路都好有佢影子。

加油呀

Waitlist

可否簡單分享下？這裡很多準教師

同樣想問下大家意見
有幸同時收到cu同hku offer
想睇下大家覺得邊間好d
（利申：做緊TA下年工作量應該會大增
所以一方面好驚讀cu太辛苦
但同時又想學野 hku係咪麻麻地?)

第一次派實習100%靠運氣，冇辦法，值得分享係我師傅唔係我派果個mentor，基本上唔打擾人的情況下，我個個同科老師都睇，最後知道邊個全校教得最好就坦白同佢講想睇，佢唔介意我堂堂睇，又肯睇番我，大家一拍即合了。

當時我坦白講想學普通一堂點樣上，唔洗咩花巧教學活動，好多老手都樂意分享。

中大同學揮手區

HKU workloads都大 因為有school experience，好似未正式實習就每星期去兩三日學校睇堂⋯⋯

想問下edu pgde (PE)有機會問咩難題

想問CU ft geog 係咪未有聲氣？
定係其實純粹得我自己咩聲氣都無

我都係 唔知揀邊個好
一方面hku近我多啲
但我見啲人又話cu quality好啲？
我自己都心大心細

我反而後悔揀咗中大
老實講各有各好
但教英文嘅我真係建議你揀返港大

點解後悔嘅？

讀英文嚟講，港大會幫你準備得好啲，畢竟所有課程都用英文，導師嘅英文亦較純正，expose係英語環境有幫助啲
中大9成都用中文，英文教就多數新加坡口音，但你想輕鬆咁享受一年咪揀返中大

但interview嘅professor都無你所講嘅口音問題

想問PGDE個GPA有咩用

巴打咩背景 可唔可以講兩句

有offer既巴絲們 可唔可以分享下interview果時講左啲咩 教教大家

邊科？

都可以 想睇下應該點答

請問你係咪都係要交實習證明？定已經直接叫你交錢？

冇用，見咁多次工冇人問過，睇堂唔得會翻睇，多數唔會肥你。但反而校長會問睇堂紙睇下。

如果distinction有無用？

個人認為interview時既發言唔係為左證明自己好有學識，好有見地，而係為左表示自己係適合做一個老師
所以唔需要講啲咩驚天地泣鬼神既大point
而係需要show一個老師既格
笑多啲 自然啲 唔好太緊張

同埋千祈唔好壟斷 如果你本身既目的係想證明自己既學識既 咁你就好易壟斷 咁就bye bye了 尤其是個interviewer已經提醒左你唔好壟斷

練下啦

有，面試可以攞出黎講

我反而覺得要進取小小 爭野講在所難免 要識得進取得黎有老師格

未就係. 一個對教學有熱誠既人點會唔進取少少

想問cu ft幼教pgde係咪應該in哂 出埋offer lah?

咁你唔係淨係讀英文主修，都要讀其他course，港大就清一色所有野英文，中大就9成中文
坦白講我覺得你平日學習環境講開咩語言對你掌握個種語言一定有影響
好多人話中大啲老師有熱忱啲，我就純粹覺得佢地無港大老師咁生疏嘅，會helpful啲，港大啲老師就多數真係好傳統prof同學生關係

巴打係咪好不滿cu好多中文科

讀緊
同意要展示到你有老師格
問過個導師揀人用咩準則，其實好多時係個整體印象，你個人打扮整唔整齊，言談氣場似唔似老師。

衰啲講，有時佢地都認如果你生得都幾樣衰，佢真係唔會收，認為學生只有興趣聽生得是正嘅老師講書（唔知咩偏見）。

絕對唔係要進取，因為你嘅表現係重質不重量。
你要做嘅反而係準備一個獨特嘅見解，好好展述，令面試嘅導師對你留下印象。
有啲面試導師講過後反而會剔走太aggressive嘅人，因為老師好多時係要彼此之間學間令自己進步，你太aggressive會仲那顯得你唔聽其他人意見。問過其他同學，有另一種好啲嘅面試導師見你講太多，會出聲叫你停，嚇到佢地傻，但最後一樣收咗

好多錯字sor

我覺得可以合理懷疑同組嘅人講嘅野
唔同意就岀聲 唔好扮友善
同埋唔好賣弄學識 用最簡單嘅文字就得

其實係，最難頂係佢assignment好似有自由度，俾你揀用中文或英文交，但上堂reference全中，notes可以中英夾集 每次做功課想用英文交都好似要做埋translation

港中大都讀過

港大比較理想主義
中大著重實踐應用

其實兩間教育系都好唔錯，不過個人prefer中大多啲

讀PGDE的話，尤其PT，揀間方便就腳ok啦，始終出嚟搵工好少學校會concern你讀邊間

老實講，小弟中大港大兩邊都上過堂，唔好太指望PGDE會學到點上堂，情形好似游水咁，上堂只會討論一大推水的浮力公式/手扒角度會唔會影響速度等等，講下游得好要點樣做，呢d討論唔會教到你點游。可能個比喻係過份左，都只屬小弟個人觀感。

中大較有料到的係學校改進計劃，部分原因係佢裏面有幾個教左幾十年退休元老級係度，仲要係教最bottom果班，學生三分鐘聽唔明就訓，點樣諗橋吸引佢地聽同學。

個人覺得幾千字essay寫完就算，但第一次實習係好重要的機會，因為你入到學校係student teacher，同事覺得你睇堂係你學野，都唔介意唔大龍鳯比最真實的一堂你睇，但在職基本上就難了，大家會有assessment 的壓力，真係學習只可睇出面公開課。

agree with everything但我覺得態度都係要友善 因為你要show到你係有風度 我記得有次interview我合理懷疑左一個人講既野（我好記得我係友善地講我唔係好認同）然後佢即刻起曬鋼話我誤會佢佢要澄清
其實就算佢回應得幾咁好我覺得態度都被人扣分
後先講到要進取定唔好咁進取 我覺得視乎你in邊場啦 個人認為英文嗰場因為個個都有機會講 所以每人都可以講兩至三次 個氣氛都輕鬆既
但中文嗰場 口頭上同白紙黑字 instruction講到明要你言簡意賅 切勿壟斷
我嗰場所有人都夠膽死一次講一分半甚至兩分鐘

條題目set得好闊 係可以好多野講 但正正因為係多野講 所以好易一唔小心就離題

所以進取都好 千 祈 唔 好 壟 斷 講得夠清楚就得
我中文嗰場發言兩次 每次三十秒左右 但自問已經清楚講曬我既論點

點都好 希望幫到大家 相信巴絲都好有heart教書 本身少玩連登大家多多見諒🙈

2月23日先in
面試名單都未公報
您可以上cu個網睇

請問HKU PGDE ENG 係咪full time part time都出曬啦？咁我姐係衰左

有冇中大中文pt chin收到offer
等到好攰

雖然有hku offer但想中大

要交錢喇喎

我相反 prefer港大多啲
不過講到尾pgde學啲教育理論多數都係有點離地，到最後都係睇你實踐
FT讀嘅中大可能會好啲，始終有得去兩間唔同學校體驗
PT本身有學校嘅，同意樓上，其實揀間近啦，攰到傻

英文immersion 中大係去邊到？

#838 有
Math同STEM 關係都幾大 要了解下佢嘅現況/發展/前景等等

請問有冇人收到CU小學常識offer???

面試日期佢哋自己都唔識睇，伸手黨

我記得有英國愛丁堡大學

Cu pt chin暫時未出。cu ft 中英數常 出曬

感謝
仲有冇啲關於數學科既新聞？

Cu pt sec math 出左，phone call

想問BU FT PGDE有無人Login唔到
佢話The enquiry period of your application is CLOSED

睇都唔俾我睇

有york

想問CU小學中學出咗Offer未？

小學中文

年年唔同？
通常去邊間？

STEM同其他科關係大d，因為數學科教法對STEM同科學的教法係好唔同，其實請人都係學力（唔係歷）課程教學法差異處理英文口語，之後先問STEM。

如果你要睇就睇熟EDB的STEM文件，關於數學果部分着墨唔多，見工都係問下你政策咁樣樣。如果你想用STEM去impress校長，最好有教案教學法展示，唔多人識但唔係必要。我而家仲記得就只有一個candidate 講三角形重心探究同形心結合，進階玩埋坐標，最後整玩具。真係教到科學又探究到數學加設計，可惜最後被政府請左冇take offer。

幾時call架？電話咩字頭？

direct offer？唔係interview offer？

3字頭，around 1300

係咪唔洗面試直接派offer？

因為地址錯左收唔到信 hku個邊延遲左個日期俾我

我報曬ft pt, 之前去過interview

I see，因為part time 1月25號先dead，所以都未有通知要interview。。。等得好辛苦。。。

利申有教席，但未收到任何一個pgde interview同offer

有冇報小學？想讀cu pt pri math

無，做緊中學ta

有冇HKU offer？

無，得interview

me too, 好多人爭。。。

介唔介意講下大概background
thanks 🙏🏻

咩科？中學小學？pt ft？

三大sci 2nd up 做咗一年環境教育工作
group interview只係講得一次
懷疑interviewer揀人重質不重量

是真的
bg加哂分
常識面試成日叫人唔使再講

知唔知收左幾多個？

我面試既時候interviewer不停叫人停唔好再講 截停咗3定4次
樓上好似有人講過收15個

我in嗰陣background個個都差唔多喎

Math，教緊直資一條龍學校，報哂咁多間中小學pgde

如果今年無，會唔會轉行？定係等下年？

緊係唔會轉啦，等下年for sure

你in嗰陣個個都係TA?

唔會覺得浪費時間咩？如果下年都無咁咪好on9

一樣會跳point，只不過去到point 20會停左

仲有五年時間先point 20, 只要黎緊三年其中一年報到就會唔停計年資

直資？

15個係今年全部學生加埋

yes, 仲有花紅

Yes

咁少位....

cu小學中文出咗？

Full time 出咗

好多psyc final year / grad

我都係 正式玩完